\subsection{Container erkennen und aufladen}
\label{sub:containererkennung}

Sobald über die UART-Schnittstelle die Container-Erkennung auf aktiv gesetzt wird, wird eine
Statemachine gestartet. Um möglichen Fehlern entgegen zu wirken, wird nach jedem State-Wechsel 10~ms
gewartet.

\subsubsection{FSM ContainerRecognition}
\label{ssub:fsm_containerrecognition}

Ob ein Container geleert werden soll, wird über zwei Stufen entschieden. Zuerst wird über einen
Oberflächenscan mit dem Infrarotsensor nach der Form eines Containers gesucht. Dies geschieht im
Initialzustand \textit{SURFACESCAN} des FSM.
Ist ein Container gefunden, so wartet die FSM bis die Motoren still stehen. Danach
wechselt sie in den Status \textit{RECOGNIZECOLOR}, wo die Farben verglichen werden.

Entspricht die Farbe dem gewünschten Wert, so wechselt die FSM in den Status \textit{PICKUP}.
Dabei wird die Funktion \texttt{SRV\_PikUp()} ausgeführt, welche das Aufladen des Schüttgutes
steuert.

\begin{figure}[htpb]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\linewidth]{container-recognition.png}
  \caption[Ablauf Containererkennung]{Ablauf beim Suchen und Erkennen von Containern}
  \label{fig:container-recognition}
\end{figure}

\subsubsection{Funktionsweise der Formerkennung}
\label{ssub:infrarot_sensor}


Um einen Container zu erkennen, wird auf das Auftreten von zwei aufeinanderfolgenden Flanken
gewartet. Nach der ersten Flanke wird der Schrittzähler auf null gesetzt. Bei der zweiten Flanke
werden die Anzahl Schritte in eine Länge umgerechnet. Befindet sich diese Länge zwischen 35 mm und
45 mm, so können wir sicher sein, dass das gefundene Objekt ein Container ist. Im Anschluss wird
die Variable \texttt{StopAfter} so gesetzt, dass der Greifer direkt vor dem Container zum Stehen kommt.

Damit eine Flanke erkannt wird, werden mit der oben beschriebenen Funktion die Werte der Messung
mit dem Infrarotsensor in einen
Ringbuffer abgespeichert. Die Grösse dieses Buffers kann manuell verstellt werden. Sobald der
Buffer gefüllt ist, kann ein Mittelwert gebildet werden. Weicht eine neue Messung signifikant vom
Mittelwert ab, so kann davon ausgegangen werden, dass eine Flanke vorliegt.

Die Abbildung \namerefit{fig:surfacescan} stellt einen Testablauf des Ober\-flächen-Scan dar.

\iffalse
Der Test wurde mit einer
Geschwindigkeit von 5 $\sfrac{cm}{s}$ und einer Distanz von ca. 5 cm durchgeführt. Beim Objekt in
der Mitte
kann eine horizontale Linie bei der steigenden Flanke erkannt werden. Diese Linie kommt daher,
dass dort der Container erkannt wurde und ein State-Wechsel vorgenommen wurde. Dank dem
einwandfreien Ergebnis des Funktions-Tests wurden in weiteren Schritten versucht, die
Geschwindigkeit weiter zu erhöhen. Dabei zeigte sich, dass eine saubere Erkennung eines Containers
auch mit Geschwindigkeiten bis 20 $\sfrac{cm}{s}$ möglich ist.
\fi

\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=1.0\linewidth]{ir-signals-test.png}
  \caption[Messwerte Oberflächenscan]{Messwerte eines Oberflächenscans mit verschiedenen Objekten}
  \label{fig:surfacescan}
\end{figure}

\subsubsection{Funktionsweise der Farberkennung}
\label{ssub:farbsensor_container}

Wenn der Grün- und Blauanteil grösser ist als der Rotanteil, deutet das darauf hin, dass der Container
nicht gelb ist. Diese einfache Unterscheidung ist hinreichend um die Entscheidung \glqq Aufladen oder
nicht aufladen\grqq{} zu treffen. Im Diagramm \namerefit{fig:color-sensor-diagram} wurden zwei Container
nacheinander geprüft. Beim Container rechts sieht man, dass der Rotanteil viel stärker anwächst
als beim Linken.

\begin{figure}[htpb]
  \centering
  \includegraphics[width=1\linewidth]{color-sensor-diagram.png}
  \caption{Rotanteil von verschiedenen Containern}
  \label{fig:color-sensor-diagram}
\end{figure}

\subsubsection{Berührungslose Distanzmessung}
\label{ssub:ber_hrungslose_distanzmessung}

Um beim Ausfahren des Greifarms eine Rückmeldung über die Distanz zum Container zu erhalten, wird
nach einem Peak im Clear-Anteil gesucht. Es wurde der Clear-Anteil verwendet, da dieser beim
Annähern den grössten Ausschlag hat. Das Suchen nach dem Peak funktioniert beinahe identisch wie
das Suchen nach einer Flanke mit dem Infrarot-Sensor: Mittels Ringbuffer wird ein Mittelwert
gebildet. Falls der Mittelwert signifikant über dem neuen Wert liegt, ist der Peak erreicht.


